地下可能蘊藏“千萬億噸鑽石” 埋得太深無法開採

據CNBC報導，一項最新研究表明，在地球表面深處可能隱藏著千萬億噸的鑽石。但是要想讓鑽石成為每個女孩最好的朋友，可能還需要很長時間，因為這些奢華的寶石埋在地下實在太深了，世界上還沒有任何鑽機可以開採它們。

位於地球板塊下160多km的地方是非常古老而堅硬的岩石，它們被稱為「cratonic roots」，有可能由1%至2%的鑽石組成，總計達千萬億噸。美國麻省理工學院和其他大學的研究人員研究了一種聲波，這種聲波在發生自然災害或爆炸後會在地球表面隆隆作響，因此被稱為地震數據，可以用來揭示隱藏在地下的岩石類型。

麻省理工學院地球、大氣和行星科學系的研究科學家Ulrich Faul在一份聲明中說:“這表明，鑽石可能不是特別稀有的礦物質，單從地質層面上來說，它是相對常見的。雖然我們還找不到它們，但地下鑽石比我們以前想像的要多得多。”

科學家們發現，聲波在地球地殼最深處傳播的速度要比他們想像的要快。然後，科學家們組裝了虛擬岩石和虛擬聲波的3D模型，以測量聲波在特定類型岩石中移動的速度。他們的發現只有一個看似合理的結果，那就是地球上的主要「cratonic roots」由高達百分之二的鑽石組成。

這些鑽石只有在火山噴發並將鑽石以岩漿的形式帶到地表時才會發光。岩漿以熔岩的形式噴射到地表，在這個過程中形成了慶伯利岩的“管道”。在加拿大、西伯利亞、澳大利亞以及南非，人們經常在「cratonic roots」的末端發現這些管道，這進一步證實了「cratonic roots」部分是由鑽石構成的理論。Faul表示：“我們檢驗了所有不同的可能性，從每個角度來看，這是唯一一個合理的解釋。”